國產署今年推二批光電標租 將保留部分綠電給中小企
2023-02-14
https://udn.com/news/story/7238/6971265
財政部國產署去年底公告四宗太陽光電標租，今(14)日開標結果僅標脫一宗，標脫率僅25%。國產署表示，今年至少會再推兩批以上的光電標租，最快第2季釋出首批，目前正在修改招標文件，今年所公告的案件將配合經濟部，保留一定比率綠電給中小企業。 國產署去年下半年推出的光電標租案件，受到市場熱烈搶標，甚至曾出現「11搶1」的搶標盛況，得標回饋金比率也刷新紀錄達到31%，外界期待光電市場呈現回溫，但今日開標結果令人意外，四宗僅一宗標脫。 這次公告標租的四宗土地包含台中新社、高雄燕巢、屏東林邊、花蓮吉安，僅屏東土地因日照充足，順利標脫，不過也只吸引一封標單投標，得標回饋金比率僅18.55%，不到兩成。 官員表示，其餘三宗土地在公告期間，詢問度也不錯，只不過最後無人投標，流標原因仍待檢討，會持續篩選優質標的。 國產署統計，去年開標的光電標租案件共有五批，合計14宗土地、標脫11宗，標脫率約78.5%；若加計今日開標案件，合計六批，共18宗、標脫12宗，標脫率約為66.7%。 至於今年規畫，官員表示，至少會推出兩批以上的太陽光電標租案，最快今年第2季會推出首批。 而今年光電標租將配合經濟部政策，國產署目前正在修改招標文件，將請得標者保留三成發電，進入經濟部媒合平台，出售給中小企業，今年釋出的光電標租案即可適用。 為解決中小企業的「綠電荒」，國產署去年已修正光電標租的出租辦法，接下來正在修正招標文件，同時競標基準、年租金計算等規定也有所修正，希望降低履約爭議、增加投標誘因。 太陽光電 國產署